疫情拖累上莊潮 八大學生會3月起紛「斷莊」

每年2至3月正值大專院校學生會換屆。近年學生會選舉大多反應冷淡，今屆卻因反修例風波而稍見踴躍，六間大專院校都有內閣報名參選。惟因復課無期，選舉均須暫停、延期甚至取消。浸大及教大學生會則未有學生組莊參選，來年將會「斷莊」。

現時「八大」之中，暫只得理大以網上投票形式完成學生會換屆選舉，其他院校學生會均覆稱，選舉受停課影響，須延期至復課後，或另覓日子進行網上投票。「三大」之中，港大及中大學生會任期均於今日屆滿。港大學生會署理會長陳希朗表示，評議會將委任署理幹事管理學生會資金及基本運作。而中大學生會會長蘇浚鋒則稱，臨時行政委員會將署理學生會職務。

「斷莊」多年的嶺大學生會去年底終有學生組閣參選，原定於去年11月中投票，但因停課而中止。據悉，選舉委員會將再擬投票期。

去年反修例抗爭，多間院校學生會向被捕同學提供法律支援，亦曾聯合發動罷課，並成立「香港大專學界國際事務代表團」游說多國政府支持港人爭取自由。

黎緊無ocamp玩

啲女乾淨了